{
    "question": "Tentukan rumus invers dr fungsi\" brikut:    a. f(x)=x-3\r\nb. f(x)=2x+5\r\nc. f(x)=2-seperdua x\r\nd. f(x)=x3\r\ne. f(x)= 6per x, tidak sama dengan 0\r\nf). f(x)= 2 per x-1, x tidak sama dengan 1\r\ng). f(x)=2x-3 per 4x-1, xtidak sama dengan seperempat\r\nh). f(x)= 3x+5 per x-5, x-5 tidak sama dengan 0.\r\nthanks bg yang bs jwb.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perhatikan caranya : f(x) = x+ 3<br>&lt;=&gt; y = x + 3<br>&lt;=&gt; x = y - 3<br>&lt;=&gt; finvers(y) = y - 3\u00a0<br>jadi finvers (x) = x - 3 \u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dik-3tex-leftbeginarraycccpampq2amp6endarray-186",
            "question": "Dik 3[tex] \\left[\\begin{array}{ccc}p&amp;q\\\\2&amp;6\\\\\\end{array}\\right]    [/tex] = +  . nilai dari 2q + p adalah,\r\n\r\ntolong bantu, cara + penjelasanya kawan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]3\\left[\\begin{array}{cc}p&amp;q\\\\2&amp;6\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p&amp;6\\\\-1&amp;5\\end{array}\\right]+\\left[\\begin{array}{cc}4&amp;p+q\\\\7&amp;13\\end{array}\\right]\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}3p&amp;3q\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p+4&amp;6+(p+q)\\\\-1+7&amp;5+13\\end{array}\\right]\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}3p&amp;3q\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]=\\left[\\begin{array}{cc}p+4&amp;p+q+6\\\\6&amp;18\\end{array}\\right]\\\\\n\\\\\n3p=p+4\\\\\np=2\\\\\n\\\\\n3q=p+q+6\\\\\n2q=2+6\\\\\n2q=8\\\\\n\\\\\nmaka\\ 2q+p=8+2=10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-f-1x-a-fx-12-x-5-831",
            "question": "Tentukan f-1(x)\r\n\r\n\r\na. f(x) = 1/2 (x + 5 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]ini\\ langkahnya\\ dek\\\\\n\\\\\nf(x)=\\frac{x+5}{2}\\\\\\\\\nkalikan\\ dengan\\ 2\\\\\\\\\n2f(x)=x+5\\\\\\\\\nkedua\\ ruas\\ dikurang\\ dengan\\ 5\\\\\\\\\n2f(x)-5=x+5-5\\\\\\\\\n2f(x)-5=x\\\\\\\\\nnyatakan\\ bentuk\\ di atas\\ sebagai\\ f^{-1}(x)\\\\\\\\\nf^{-1}(x)=2f(x)-5[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kasih-tau-jawaban-dan-penyelesaiannya-juga-dong-banyak-369",
            "question": "Tolong kasih tau jawaban dan penyelesaiannya juga dong :)    Banyak bilangan antara 2000 dan 6000 yang dapat disusun dari angka 0,1,2,3,4,5,6,7 dan tidak ada angka yang sama adalah...\r\nTerimah kasih sebelumnya yaa :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat 4 kotak\u00a0 |ribuan|ratusan|puluhan|satuan|<br>|5|7|6|5| = 5 x 7 x 6 x 5 = 1050.<br><br>nb:<br>kotak pertama = dari 0 - 7 yang memenuhi tempat ribuan ada 5 (2, 3, 4, 5, 6)<br>kotak kedua\u00a0 \u00a0  = dari 0 - 7 yang memenuhi tempat ratusan ada 7<br>(jika syaratnya tidak ada angka yang sama, peluang setiap kotaknya di kurang 1, kemudian setiap angka dikalikan, dan itulah hasilnya)<br>dst..<br>:D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-titik-a-1-2-8-titik-b-3-4-0-jika-vektor-ab-960",
            "question": "diketahui titik a= 1, -2, -8 titik b= 3, -4, 0. jika vektor AB= -3 vektor PB dan P terletak pada perpanjangan AB, maka tentukan vektor P.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-8,3,0 klo gk slah sih kaya gitu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Vektor P = -8, 0 , 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmatika-dengan-suku-ke-9-51-dan-suku-ke-1-530",
            "question": "diketahui barisan aritmatika dengan suku ke-9 = 51, dan suku ke 13 = 79. suku ke -6 adalah, tolong beri cara\" nya juga kawan,,, \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : U9= 51, U13 =79 ,a\u00a0= -5, b = 7,\u00a0\u00a0<br>tanya : U6<br>jawab : u6 = a+ (n-1) b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -5 + (6-1)7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -5 + 5.7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -5 + 35<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30<br>\u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U9 = 51<br>U13 =\u00a079<br><br>U13 - U9 = 4b = 79 - 51<br>4b = 28<br>b = 7<br><br>U6 = U9 - 3b = 51 - 3(7)<br>U6 = 51 - 21<br>U6 = 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-x1-dan-x2-akar-akar-persamaan-kuadrat-2-x-4-0-susun-552",
            "question": "diket x1 dan x2 akar akar persamaan kuadrat 2\u00a0- x + 4 = 0. susunlah persamaan kuadrat baru yg akar akarnya x1 . x2 dan x1 + x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika pers x\u00b2-x+4=0 maka x1 + x2 = 1 dan x1x2= 4<br>mis\u00a0\u03b1 dan\u03b2 akar2 pk baru maka<br>\u03b1+\u03b2=x1x2 +(x1+x2) = 5 dan\u00a0\u03b1\u03b2= x1x2.(x1+x2)=4<br>jadi pk baru x\u00b2-( jumlah akar)x + hasil kali akar = 0<br>\u00a0 \u00a0x\u00b2- 5)x + 4r = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-jumlah-bilangan-yg-habis-dibagi-3-tapi-tidak-habis-dibagi-361",
            "question": "Hitung jumlah bilangan yg habis dibagi 3 tapi tidak habis dibagi 5. Dari 1-75\r\ntolong bantuuu u.u",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3,6,9,12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br>berarti jumlah ada 20 bilangan yang habis dibagi 3 dan tidak habis dibagi 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3, 6.9.12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br><br>jadi ada 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-invers-dan-determinan-dari-matrik-berordo-222",
            "question": "Bagaimana cara mencari invers dan determinan dari matrik berordo 3x3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanga di kali antara kolom dan baris,,, kalo kolom pertama ya di kali baris pertama,,,dan seterusyaa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "misal matriks A<br>cara nyari inversnya yaa pertama cari kofaktor A terus cari kominor A lalu cari Adj A nya,. Cara nyari Adj nyaa itu bentuk transpose dari kominor A .<br>ketemuu deeh A invers = ( 1 / det A ) x Adj A<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diana-mempunyai-sejumlah-uang-sebanyak-bagian-uang-tersebut-di-983",
            "question": "Diana mempunyai sejumlah uang. sebanyak\u00a0 bagian uang tersebut digunakan untuk membeli sepatu. jika setelah membeli sepatu sisa uang Diana kurang dari Rp50.000,00 . uang Diana mula-mula ...    A. Kurang dari Rp150.000,00\r\nB. Kurang dari Rp100.000,00\r\nC. lebih dari Rp100.000,00\r\nD. Lebih dari Rp150.000,00\r\n\r\nSuatu fungsi f:R\u00a0\u21d2 R dinyatakan dengan rumus f(x) = 5x + b. Jika f(3) = 12 , rumus fungsi f(x) adalah...\r\n\r\nA. \u00a0f(x) = 5x - 7\r\nB.\u00a0 f(x) = 5x - 3\r\nC. \u00a0f(x) = 5x + 3\r\nD. \u00a0f(x) = 5x + 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]misal\\ jumlah\\ uang\\ awal = x\\\\dibelanjakan\\ sebanyak\\ \\frac{2}{3}x,\\ sisa\\ \\frac{1}{3}x\\\\sisa\\ uang\\ &lt;Rp50.000,00\\\\\\frac{1}{3}x&lt;Rp50.000,00\\\\x&lt;Rp150.000,00\\\\\\\\f(3)=5(3)+b=12\\\\15+b=12\\\\b=-3\\\\<span>f(x)=5x-3[/tex]</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pengusaha-kaya-memiliki-500-botol-jus-tapi-diketahui-ter-402",
            "question": "Seorang pengusaha kaya memiliki 500 botol jus. Tapi diketahui terdapat 1 botol jus yang beracun di antara 500 botol jus tersebut. Jika terminum bisa menyebabkan kematian dalam waktu kurang lebih 24 jam.    Seorang cendekiawan bernama joko diperintah untuk menemukan 1 botol jus beracun tersebut. joko membuat strategi. Dia akan mengambil sampel jus-jus tersebut dan mencobanya kepada beberapa ekor tikus. Setelah itu tikus-tikus itu dibiarkan dalam 24 jam dalam kurungan untuk melihat reaksinya.\u00a0\r\n\r\nBerapakah tikus minimal yang dibutuhkan joko? Dan bagaimana strateginya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekitar 300 - 500 ekor tikus",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}